[on99] 檯距最少1.5米 有食肆疑防疫違規遭舉報

港府推出新一輪嚴格防疫措施，由昨日傍晚6時起，限制餐飲業部分營運，包括規定每張檯相隔最少1.5米，及堂食每檯不多於4人，和入座率不可超過一半等，為期14日。規定生效後，有食肆遭舉報懷疑違規。

跑馬地奕蔭街和土瓜灣新山道，早上均有餐室的入座率及餐桌距離遭舉報懷疑違規，警方接報後到場調查並作勸喻。

因應新規定，有餐廳店內貼出告示，呼籲進入餐廳的人士在非進食時應戴上口罩，及配合員工安排每檯不多於4人，另有餐廳在店內部分座位上貼上暫停使用告示。